印尼學運集結中！數萬學生包圍國會的「反惡法大遊行」

以雅加達為首、輔以爪哇島各大專院校的學運團體走上街頭，要求印尼政府撤回極具爭議，增設非婚性行為罪、墮胎罪、同性戀罪、汙辱元首罪與黑魔法罪的《印尼刑法修正草案》（RKUHP）。圖為23日，印尼萬隆街頭。 圖／法新社

「不要『暫緩』，要『撤回』！」印尼首都雅加達的國會大廈，24日遭到數萬名大學生示威包圍。這些學運抗爭者的反對口號，是要求印尼政府撤回極具爭議，增設非婚性行為罪、墮胎罪、同性戀罪、汙辱元首罪與黑魔法罪的《印尼刑法修正草案》（RKUHP），並恢復「印尼肅貪委員會」（KPK）的獨立調查地位。雖然以穆斯林宗教領袖與政壇保守派為首的挺修法團體，主張這些新設的刑法條文「符合印尼的主流價值觀」；但學運代表們卻指控爭議新法存在偏頗瑕疵，將嚴重威脅印尼的多元民主與自由人權。因此就算一向被視為進步派領袖的印尼總統佐科威（Joko Widodo），已於日前下令「暫緩修法」，但憤怒而焦慮的年輕大學生們仍無法接受，於是才集結上街要求「即刻撤回爭議惡法」。

請廣傳！香港人任務表！

1. 每日TVB廣告洗嬲+罷買

2. 推爆Twitter 國際戰線 （yellow object，人權法等）

3. 每晚10點鳩叫

4. 連儂牆修復（貼完拿拿林走 唔浪費時間落廢老身上）

5. 杯葛藍屍鋪頭

6. 幫手推行動po上熱門

7. 幫手將新行動推出連登以外

兄弟爬山，勿忘初心！

不分化，不割蓆！

光復香港，時代革命！

印尼《刑法修正草案》原本預定24日送交國會表決，但由於大量法條內容爭議，受到輿論壓力的總統佐科威，才臨時於20日下令「暫緩表決」，好讓司法部斟酌修正「部份條文」。然而當局的調整指示，並沒有針對重大爭議項目提出結構性的修改，政府內部也打算在9月底、也就是是屆國會任期屆滿之前通過修法，因此不滿的學生團體才會擴大動員，並於24日湧入首都包圍國會以示抗議。

印尼政府表示，自從印尼1949年獨立之後，就沒有再對殖民時期留下來的《刑法法典》作過重大的調整。因此法典內容存在的諸多漏洞與空缺，必須要與時俱進「以符合國家與人民的價值標準」。然而這部以保守派意見為主導的新法草案，卻多出了大量爭議性的懲罰條文，像是：非婚同居行為、非婚性行為、侮辱正副總統名譽、蔑視政府與司法機構、非醫療因素或強暴受害的人工流產手術、推廣節育、使用黑魔法...等指控，都將在新法之下成為足判重刑的「刑事犯罪」。

《刑法修正草案》出爐後，海內外皆爆發激烈的爭議與辯論：在海外報導中，國際輿論大多對非婚性行為入罪化以及壓迫同性戀者的狀況，感到異常吃驚。因為在印尼，婚前的男女交往與非婚同居並不算罕見，因此許多新聞也都誇張地以「新法通過：數百萬印尼情侶將恐將入獄」入標。

但在本地輿論——特別是大學的學生團體裡——眾人的擔憂卻更為嚴峻。反對派意見認為，新法內容除了字面意義上「頗具爭議」，各種針對家庭、性傾向、生育選擇的「刑事罰則」皆顯露了一種令人極為不安的單一保守化傾向；此外，針對所謂的「侮辱政府總統／政府／司法機構罪」，其內容更是模糊且缺乏必要的正當性，反可能直接壓制言論自由，在輿論、學術研究、新聞報導中，引發不可收拾的寒蟬效應。

除了刑法修法的問題外，印尼政府要搶在9月底通過的敏感法案，還包括更有爭議的《印尼肅貪委員會監管法》。然而截至24日為止，印尼政府並未對學運團體的訴求作出正面回應。 圖／路透社

在本地輿論——特別是大學的學生團體裡——眾人的擔憂卻更為嚴峻。反對派意見認為，新法內容除了字面意義上「頗具爭議」，各種針對家庭、性傾向、生育選擇的「刑事罰則」皆顯露了一種令人極為不安的單一保守化傾向。圖為23日雅加達街頭。 圖／路透社

除了刑法修法的問題外，印尼政府要搶在9月底通過的敏感法案，還包括更有爭議的《印尼肅貪委員會監管法》。在過去10年間，以揭弊打貪為主要職責的印尼肅貪會，一路雷厲風行逮捕了數百名貪腐官員，是最受民間信賴的政府單位之一；但印尼政府與國會卻認為，肅貪會的調查手段與揭弊行為——包括爭議搜查、監聽——已超越了正常的司法權限，因此這才透過修法將肅貪會置於「國會委員會」的監督之下。

官方強調，肅貪會並非秘密警察或特務機關，就算是反貪行動，都應該受到法律的督導與檢視，「放眼民主國家，所有調查單位都需要有人監督，因此由國會成立委員會特殊監管並無不妥。」

然而學生示威者與反對團體卻強調，印尼的國會「自己就是藏汙納垢的淵藪」——像是2017年的印尼電子身份證綁標弊案，印尼國會就以國會議長為首，汙走了1.7億美金的預算中飽私囊，若非肅貪會的強硬追查，這起印尼史上最大政府弊案可能永遠不會見光——因此，國會如今自說自唱、要將肅貪會納入「黑金政客」的監察之下，等同於把老虎的爪牙全都拔光、歷年累積的反貪機制也將因此毀於一旦，這才也引發社會的質疑爭議與憤怒抗爭。

走上街頭的、包圍國會的示威學生表示，學生抗爭的訴求「不是針對總統佐科威」，「但作為國家領袖的他，應該要以守護民主、捍衛多元價值與掃蕩貪腐弊病為己任，因此我們也在街上向總統喊話：馬上撤回刑法惡法草案，並恢復肅貪會的獨立地位！」

學生團體強調，雖然佐科威已針對刑法修法爭議，在9月20日向國會提出「延後表決」之請。但延後的後續調整內容根本無關痛癢，完全沒有針對輿論疑慮直接回應。與此同時，國會與政府當局也正醞釀著恢復動員，準備要在9月30日現任國會交接前強行表決，因此以雅加達為首、輔以爪哇島各大專院校的學運團體才會再上街頭，以萬人動員之姿，施壓印尼政府「撤回法案」。

然而截至24日為止，印尼政府並未對學運團體的訴求作出正面回應。以肅貪會的地位修正為例，政府內部也有不少意見建議佐科威：或許可以動用總統行政命令來暫緩肅貪會的權責變更。但佐科威本人已於23日公開發言，強調自己並無意干涉國會的修法進程。

外界認為，年初經歷苦戰才終於打贏連任選戰的佐科威，為了鞏固執政權力，近一年多來也積極與溫和保守派結盟，而如今爭議的《刑法修正草案》，也被視為他與溫和派穆斯林社團合作的政治交換之一。儘管許多進步派的學運團體對佐科威的態度感到失望，但當前的社會仍缺乏足夠壓力，迫使佐科威政府進一步讓步表態。

印尼《刑法修正草案》原本預定24日送交國會表決，但由於大量法條內容爭議，受到輿論壓力的總統佐科威，才臨時於20日下令「暫緩表決」，好讓司法部斟酌修正「部份條文」。圖為23日印尼雅加達，學生集結前往國會外示威抗議。 圖／路透社

黑魔法罪

香港呢個蝴蝶效應其實擴散緊

香港話埋俾你聽
你唔撤係成個政權都會冇埋合法性

黑魔法係咩黎架？

多謝陳同佳

到時全個東南亞政權都來屌林鄭

佢受唔受得住架

繼續輸出革命

香港黑天鵝效應

麻包袋裝麻瓜之術

降頭

變種既以言入罪
印尼有冇對黑魔法既官方定義？
場地/時間/人數/儀式/動作/有冇祭品？
如果冇就即係以動作入罪
即係佢睇你唔順眼，就可以指控你某一個下意識動作係黑魔法儀式，例如係摔眼跟住R頭，你點證明呢個動作唔係黑魔法？
同中世紀既獵巫係冇分別，直情係反文明
再滑坡就係隨意指控街上女途人行使黑魔法，入到警局凌辱一輪先放人

印尼人一日內做到既野，香港人用3個月都未做到

到底咩叫黑魔法罪我係咪瞓醒一覺去咗哈利波特世界

黑魔法應該講緊印尼土著巫術

用咗啊哇呾喀呾啦

無得咁比較

印尼都有左膠

We connect嘅對象又多一個

Fight for Freedom
HK stand with Indonesia

追求民主自由嘅場合/集合可以用
國際陣線 點睇？

雖然係生蕃國家，但人地民選總統

黑魔法罪係咩事

證明印尼政府比港共更願意接受民意

真係好唔明, 點柒解人地個D犬專業過香港個D咁多??
屌佢老母香港黑警全家

外國勢力

黑魔法罪 屌你哈利波特咩

其實唔關事

印尼警察真係印尼人
香港公安已經變成大陸人

印尼人都識暫緩同撤回嘅分別

支持

我地咪又係對抗生藩國家

但我地唔係生蕃

完全明白

第一日就有火魔法

印尼D學生都唔係呀

人地求其一場球迷騷亂都可以打死人，香港有排都追唔上

印尼幾快識出火魔法

[P牌推唔到] 924放映會 927 新屋嶺 928民陣集會 929 全球抗共 10.1國殤遊行

一黎就出火魔
印尼同學仔加油
打倒極權

唔關事啦

反抗極權係自然反應

未必唔關事，依家世界一定有樣學樣
我地人鍊都係學人

Link?

,

佢地班警係防守形態
香港果班係變態

咩黑魔法罪

陳同佳效應

印尼總統諗住照777 做法處理？

佢認為而家成功同正確

又收美國錢
搞亂晒印尼

黑魔法罪？ 睇黎又唔似。

印尼火魔法只係普通嘢

超快玩火

又多個we connect對象
大家都係抵抗惡法，而且印尼不嬲都有排華情緒

見到垃圾伊斯蘭狗有份就知咩事

顧撚掂香港先啦，我地都係泥菩薩過江咋

冇玩過o camp

放火唔關學生事， 係印尼魔法部既食死人放。(fced)

革命之火

增設非婚性行為罪、墮胎罪、同性戀罪、汙辱元首罪與黑魔法罪的《印尼刑法修正草案》

連登天堂

華人嗰啲祭典同埋芧山術降頭等等開正「黑魔術」呢瓣
總之唔係伊斯蘭嘅就攪你
印尼睇嚟將會政教合一

黑魔法罪
姐係入你屋放低白蠟蠟 公仔
屈你玩巫術就拉得

星星之火 可以燎原

不過人地印尼一直都搞開暴動

啪啪啪啪，死左幾多隻蚊

同殺巫女一尻樣

我哋啲火魔法師都可以奶嘢

係咪印尼有佛地魔所以要立條黑魔法罪

香港人學下人地點示威啦

唔好抬高狗，光頭佬之流係前朝遺老，咪一樣用雷明登指住你

非婚性行為罪、墮胎罪、同性戀罪

好似當年茉莉花咁

使用黑魔法？？咩黎架

係香港做工人好多都印尼，幫推

有時覺得以前香港人 無論世界發生咩事都係冷嘲熱諷
反送中見到其他國家嘅人會留意會關心 真係好感動
希望我哋可以好似佢哋咁 站係雞蛋一方
對不公事情有心有力去幫手

所以印尼學運有冇得connect下 雖然好似唔多關事

人地一開波已經有火香港人太和平

Cls 惡法成咁

Fight for freedom
Democracy Now
FREE THE WORLD
Environment protection Now

香港要輸出革命

不要暫緩 要撤回 夢回612

connect 哂去
印尼，哈薩克，委內瑞拉
全部都要

邊有得咁講
人地幾十年前蘇哈托時期已經開始抗爭
你香港14年先起步

up

Connect埋929反極權啦

增設非婚性行為罪、墮胎罪、同性戀罪、汙辱元首罪與黑魔法罪的《印尼刑法修正草案》（RKUHP）

人權大倒退

為碌鳩而戰

又學埋晒d 暫緩野

印尼第一日就出火魔法

六隻

以後香港有咩示威都會有

扑野無罪!屌閪有理!

參與黑魔法活動，判處死刑

佢地而家總統都係親中

我諗應該同藏有攻擊性武器差唔多，都係啲任佢up既罪

陳同佳放返出嚟真係要搵佢講幾句

世界各地都係一個樣
大部分示威者都係花生友
黑警一衝就嚇到即時走佬

其實關事，佢地政府而家係親中，反對派係反中

HongKongEr stand with any citizen who fight for freedom and human right?

增加國際戰線既強度？顯得我哋真係為民主

如果佢哋贏咗就會支持返我哋 希望係

換著林鄭立法唔俾你扑嘢,係人都反啦
印尼班友都on99

印尼政府話事個個係印尼人 香港政府話事個個係啊爺

呢度好似有直播

最驚係被屈啫
乜叫黑魔法先?
公仔嘅起源都同祭典有關, 有啲符號又有宗教意味
呢條罪感覺好易屈得入

都唔係架
你睇班廢老藍絲

係咪on9
點會有人想connect印尼

印尼排華d相未見過？
人地真係玩人肉串燒
差d去到種族滅絕的程度
有人性都冇可能痴埋佢去

....
和尚教人屌閪?
人地玩汽油彈個陣
我地仲唱緊歌
唔好睇到香港咁重要

爺你老母

認賊作父

一定係有外國勢力介入啦

香港係國際大都會，connect全世界，抗爭都要connect

互相學習

無得屌西
肯定嬲啦！

你睇吓之前，印尼巴布亞已經發生咗種族引起嘅衝突，已經將半嗰省癱瘓。

本身印尼好關注香港呢排嘅運動，佢地政府開始親中，以及中國力量入侵印尼，所帶嚟多種不安感，而反對派多次借香港示威攻擊現屆政府， 向市民大眾宣稱如果相信中國咁樣下場就會同香港一樣。

不要『暫緩』，要『撤回』

句野咁熟

思維錯晒

前車可睇
印尼就係知道唔妥協
會攪到好大獲
隻火最細時緊係整熄佢

印尼警察喺印尼評價 好壞參半， 因為有好多濫權嘅事件， 以往發生過好多打死人事件，仲要係喺非緊急情況下。

輸出革命

自己國家衰咩當地人民一直都知
差在有無咁既勇氣出黎反
有時係要有啲誘因令佢地真係做

做得好

香港而家可能係全世界示威學習對象

哈利波特咩

有冇留意印尼足球聯賽？足球騷亂玩魔法好常見， 印尼最鍾意燒警車，2016年有場波因為警方之前打死一個球迷，最後演變騷亂，燒咗十幾㗎警車，射咗百粒催淚，再死咗幾個。

普通示威騷亂玩魔法更常見，但佢哋係有一班人見舖就爆及燒， 唔係好似我哋香港咁樣， 冤有頭債有主。

927新屋嶺被捕者人權集會
928添馬集會
929全球反赤納粹遊行
10.1黑衫黑旗賀支那

721警黑勾結恐襲
831太子恐襲殺人
黑警喬裝示威者開槍
新屋嶺酷刑強姦

Post source 啦，依個台灣網都好撐香港，留言成日俾五毛屌，得閒幫下人

有印尼朋友話， 香港嗰啲人太斯文，太有人性，very nice。 98年佢哋推翻政府， 有啲參與暴動嘅人士係冇晒人性， 但最重要， 係警察同埋軍人都唔理， 有好多行過望一望就算。

人有人做啦 con 乜nect

現代版巫蠱之禍

印尼反華大國黎

全世界得香港唔會爆鋪搶嘢,連加拿大有球迷騷動都會爆
唔係鼓吹暴力,但香港咁撚樣叫暴動真係離撚哂地

下面呢條友就係撻咗佢手上支嘢事後俾人拉鳩咗

有好多印尼親戚有關注香港發生嘅事，我係咁send嗰啲圍打廢佬片畀佢哋， 佢哋問我哋係咪冇食飯？

陳同佳之亂

Connected

印尼加油

On9政府
啲條例on9到反人類
浄係唔俾人扑野，班後生已經同你死過啦